\begin{acknowledgements}
\thispagestyle{plain}
\textit{Alhamdulilahi rabbil'alamin}, segala puji dan syukur penulis panjatkan kehadirat Allah SWT., karena dengan rahmat dan karunia-Nya penulis dapat menyelesaikan Tugas Akhir yang berjudul ``Rekognisi Suara Menggunakan Metode \textit{Mel Frequency Cepstral Coefficient (MFCC)}'' tepat pada waktunya. Adapun tujuan dari penulisan laporan ini yaitu untuk memenuhi mata kuliah Tugas Akhir yang merupakan salah satu syarat kelulusan di Prodi DIV Teknik Informatika Politeknik Pos Indonesia. Dalam penyelesaian mata kuliah Tugas Akhir ini tidak terlepas dari bantuan berbagai pihak. Oleh karena itu, penulis menyampaikan terima kasih kepada:
\begin{enumerate}
	\item Kedua orang tua yang telah mendukung penulis dengan sepenuh hati baik berupa dukungan moril maupun materil.
	\item Rolly Maulana Awangga, S.T., M.T., selaku Pembimbing Utama yang telah memberikan nasihat dan pengarahan dalam penyusunan laporan Tugas Akhir ini.
	\item Nisa Hanum Harani, S.Kom., M.T., selaku dosen pembimbing yang telah memberikan nasihat dan juga saran untuk perbaikan laporan Tugas Akhir ini. 
	\item Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I., selaku Koordinator Tugas Akhir yang telah mengatur dan mengarahkan penulis agar laporan Tugas Akhir ini dapat terselesaikan dengan baik.
	\item M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom., selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika Tahun Akademik 2018/2019.
	\item Dr. Ir. Agus Purnomo, M.T. selaku Direktur Politeknik Pos Indonesia Tahun Akademik 2018/2019.
	\item Rekan-rekan mahasiswa DIV Teknik Informatika, khususnya mahasiswa angkatan 2014 yang sudah banyak memberikan dukungan, motivasi, dan pengetahuan kepada penulis.
\end{enumerate}
\textit{Jazakumullah khairan katsiran}, semoga Allah SWT. memberikan balasan yang lebih baik lagi banyak untuk semua pihak yang telah membantu penulis dalam penyusunan laporan ini.

Penulis menyadari bahwa penulisan laporan ini masih jauh dari sempurna. Oleh karena itu saran dan kritik yang membangun sangat penulis harapkan untuk perbaikan laporan ini di masa mendatang. Akhir kata, semoga laporan ini dapat bermafaat dan memberikan wawasan tentang Identifikasi Pembicara khususnya bagi penulis dan umumnya bagi kita semua.

\begin{raggedleft}

Bandung, September 2019

Penulis

\end{raggedleft}

\end{acknowledgements}